---
title: Tanz
locale: fr
---
<i>Tanz</i> (2005)<br />
Œuvre sonore de Chantal Dumas<br />
Durée&thinsp;: 50 min<br />
Langues&thinsp;: allemand et anglais

<p>
  <i>Tanz</i> est une chorégraphie conçue pour l’oreille. À l’aide de mots et de sons, en alternant les points de vue, en variant les échelles, cet exercice de transcription témoigne d’états corporels multiples. Il se fait l’expression plurielle du travail de danseur et des lieux où il s’accomplit.
</p>

Commandée par Götz Naleppa pour l’émission <i>Werkstatt</i> et produite par la Deutschlandfunk Kultur (Berlin, Allemagne), cette œuvre a été créée d’après le texte <i>coït</i> de Chantal Neveu (Éditions La Peuplade, Saguenay, 2010). Le soutien du Conseil des arts du Canada et l’appui de Kathy Casey et de Montréal Danse ont aussi permis la création de cette pièce.

[Tourne-disques et surfaces préparées&thinsp;: Martin Tétreault
Saxophones&thinsp;: André Leroux
Avec la participation d’Andreas Lange et des
danseurs Karsten Kroll, Carol Prieur, Anna Riede
et Peter Trosztmer, qui ont prêté leur voix à ce projet]
